<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/id_ID/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  *
  -->

<locale name="id_ID" full_name="Indonesia">
	<message key="admin.hostedJournals">Host Jurnal</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Pengalihan Jurnal</message> 
	<message key="admin.settings.security">Keamanan</message>
	<message key="admin.settings.security.plugins">Mencegah manajer jurnal untuk menginstal, memperbarui atau menghapus plugin.</message>
	<message key="admin.settings.options">Pilihan</message>
	<message key="admin.settings.useAlphalist">Untuk situs dengan banyak jurnal, menunjukkan alphalist pada homepage yang memungkinkan untuk navigasi abjad cepat antara jurnal.</message>
	<message key="admin.settings.usePaging">Untuk situs dengan banyak jurnal, memisahkan daftar jurnal menjadi beberapa halaman.</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions"> Permintaan ke situs utama akan dialihkan ke jurnal ini. Hal ini mungkin berguna jika hosting merupakan jurnal tunggal.</message>	
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect"> Jangan dialihkan </message>
	<message key="admin.settings.journalsList">Elemen jurnal</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.description">Pilihlah elemen jurnal yang akan ditampilkan untuk setiap jurnal di halaman situs.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showThumbnail">Jurnal thumbnail</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showTitle">Judul jurnal</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showDescription">Deskripsi jurnal</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">
		Instalasi OJS anda dikonfigurasi untuk merekam lebih dari satu penggunaan metrik. Statistik penggunaan akan ditampilkan dalam konteks severeral. Ada kasus di mana statistik penggunaan tunggal harus digunakan, misalnya untuk menampilkan daftar artikel yang paling sering digunakan atau untuk menentukan peringkat hasil pencarian. Silakan pilih salah satu metrik dikonfigurasi sebagai default.
	</message> 
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions"> Bahasa Utama ini akan menjadi bahasa default untuk situs dan setiap host jurnal.</message> 
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions"> Pilih bahasa untuk men-support situs ini. Bahasa yang terpilih akan tersedia untuk digunakan oleh semua jurnal di host pada situs, dan juga ditampilkan dalam menu pilih bahasa di setiap halaman situs (yang dapat diganti pada halaman spesifik-jurnal).</message>	
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete"> Penandaan bahasa kemungkinan tidak selesai.</message> 
	<message key="admin.languages.confirmUninstall"> Apakah Anda yakin ingin membatalkan penginstalan bahasa ini? Hal ini mungkin akan berpengaruh pada host jurnal manapun yang saat ini sedang menggunakan bahasa.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions"> Pilih bahasa tambahan untuk diinstal dalam sistem ini. Bahasa harus diinstal agar dapat digunakan oleh host jurnal.</message> 
	<message key="admin.languages.downloadLocales"> Unduh Bahasa </message> 
	<message key="admin.languages.downloadFailed"> Pengunduhan bahasa gagal. Pesan kesalahan dibawah ini mendeskripsikan kegagalannya. </message> 
	<message key="admin.languages.localeInstalled">"{$locale}" Bahasa telah diinstal.</message> 
	<message key="admin.languages.download"> Unduh Bahasa </message> 
	<message key="admin.languages.reloadDefaultEmailTemplates">Mengembalikan Templates Email Default</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen"> Tidak bisa membuka descriptor bahasa dari website PKP.</message>	
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry"> Tidak bisa menambahkan bahasa baru pada file registrasi bahasa, khususnya "registry/locales.xml".</message> 
	<message key="admin.auth.ojs"> Database pengguna OJS</message>	
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles"> Memungkinkan sinkronisasi profil pengguna (jika disupport oleh pembuktian keaslian plugin ini). Informasi profil pengguna akan secara otomatis diperbarui dari sumber tersendiri ketika pengguna dan profil login berubah (termasuk perubahan Password) yang dibuat dalam OJS akan secara otomatis diperbarui pada sumber tersendiri. Jika opsi ini tidak bisa dilakukan, informasi profil OJS akan disimpan terpisah dari informasi profil sumber tersendiri.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords"> Memungkinkan memodifikasi Password pengguna (jika didukung oleh pembuktian keaslian plug-in ini). Jika opsi ini memungkinkan maka dapat membuat pengguna memodifikasi Password mereka dari dalam OJS dan untuk menggunakan fitur OJS "kehilangan Password" untuk memasang kembali Password yang terlupa. Fungsi-fungsi ini tidak akan tersedia bagi pengguna dalam sumber pembuktian keaslian ini jika opsi ini tidak berfungsi.</message> 
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Memungkinkan kreasi pengguna (jika didukung oleh pembuktian keaslian plug-in ini). Para pengguna membuatnyadalam OJS dengan sumber pembuktian keaslian ini yang akan secara otomatis ditambahkan pada sumber pembuktian keaslian tersendiri jika mereka tidak betul-betul ada. Sebagai tambahan, jika sumber ini sumber pembuktian keaslian yang gagal, akun OJS terbuat melalui registrasi pengguna yang juga akan ditambahkan pada sumber pembuktian keaslian tersendiri.</message> 
	<message key="admin.systemVersion"> Versi OJS </message> 
	<message key="admin.systemConfiguration"> Konfigurasi OJS </message> 
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Pengaturan konfigurasi OJS dari <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings"> Pengaturan Jurnal </message> 
	<message key="admin.journals.noneCreated"> Tidak ada jurnal yang telah dibuat.</message> 
	<message key="admin.journals.confirmDelete"> Apakah Anda yakin ingin menghapus jurnal ini dan semua isinya secara permanen?</message> 
	<message key="admin.journals.create"> Buat jurnal baru</message> 
	<message key="admin.journals.createInstructions"> Secara otomatis Anda akan terdaftar sebagai Manajer pada jurnal ini. Setelah membuat jurnal baru, lanjutkan dengan setup jurnal dan pendaftaran pengguna.</message> 
	<message key="admin.journals.urlWillBe"> Kata tunggal atau singkatan yang mengidentifikasi jurnal. URL jurnal akan menjadi {$sampleUrl}</message> 
	<message key="admin.journals.form.titleRequired"> Diperlukan Judul.</message> 
	<message key="admin.journals.form.pathRequired"> Diperlukan path.</message> 
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric"> Path akan hanya terdiri dari karakter alphanumeris, garisbawah, dan tanda penghubung, dan harus dimulai dan diakhiri dengan karakter alphanumeric.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists"> Path sudah digunakan oleh jurnal lainnya.</message> 
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions"> Memungkinkan jurnal ditampilkan di situs untuk umum</message>	
	<message key="admin.journals.journalDescription"> Deskripsi Jurnal </message> 
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions"> Path jurnal yang sudah ada atau path untuk membuat (contoh: ojs).</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions"> Langganan impor </message> 
	<message key="admin.journals.transcode"> Transcode metadata artike dari ISO8859-1</message> 
	<message key="admin.journals.redirect"> Hasilkan kode untuk peta OJS 1 URLs ke OJS 2 URLs </message> 
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired"> Dibutuhkan path impor.</message> 
	<message key="admin.journals.importErrors"> Pengimporan gagal untuk meyelesaikan secara sukses </message> 
	<message key="admin.mergeUsers"> Gabungkan Para Pengguna</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser"> Gabungkan Para Pengguna</message> 
	<message key="admin.mergeUsers.into.description"> Pilih pengguna yang akan menghubungkan kepenulisan pengguna sebelumnya, tugas pengeditan.</message>	<message key="admin.mergeUsers.from.description"> Pilih pengguna (atau beberapa pengguna) untuk digabungkan pada akun pengguna lainnya (contoh, ketika seseorang menggunakan dua akun).</message>	
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers"> Semua Pengguna</message>	
	<message key="admin.mergeUsers.confirm"> Apakah Anda menginginkan untuk menggabungkan akun yang diseleksi {$oldAccountCount} akun kedalam akun dengan nama "{$newUsername}"? akun {$oldAccountCount} tidak akan ditampilkan lagi.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.noneEnrolled"> Tidak ada pengguna yang terdaftar.</message> 

<!-- Categories -->
	<message key="admin.categories">Kategori</message>
	<message key="admin.categories.enable.description">Administrator Situs dapat memilih untuk mendefinisikan seperangkat kategori untuk membantu mengatur set besar jurnal. Manajer jurnal dapat memilih beberapa kategori untuk setiap jurnal, dan pembaca dapat menelusuri koleksi jurnal berdasarkan kategori.</message>
	<message key="admin.categories.disableCategories">Jangan mengatur jurnal ke dalam kategori.</message>
	<message key="admin.categories.enableCategories">Izin Journal Manajer untuk mengatur jurnal dalam kategori.</message>
	<message key="admin.categories.editTitle">Mengedit Kategori</message>
	<message key="admin.categories.createTitle">Buat Kategori</message>
	<message key="admin.categories.create">Membuat Kategori Baru</message>
	<message key="admin.categories.noneCreated">Tidak ada kategori yang dibuat.</message>
	<message key="admin.categories.confirmDelete">Apakah Anda yakin ingin menghapus kategori ini?</message>
	<message key="admin.categories.name">Nama</message>
	<message key="admin.categories.nameRequired">Nama kategori diperlukan.</message>
	
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.usage">Salin file log Apache akses, penyaringan entri terkait dengan instalasi ini,
ke direktori file saat ini, di dalam direktori tahap UsageStatsPlugin. Harus berjalan di bawah pengguna dengan cukup privilegies untuk membaca akses file apache log.

Alat ini hanya akan menyalin file yang belum ada di dalam direktori usageStats berkas file loader (tahap, pengolahan, arsip, tolak).

Usage: {$scriptName} path/to/apache/log/file.log
Usage (processing all files of a directory): {$scriptName} path/to/apache/directory
Usage (processing all files of a directory whose names start with the passed string): {$scriptName} path/to/apache/directory starts_with_string  
	</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.creatingFolder">Error: Tidak dapat membuat folder sementara {$tmpDir}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.acessingFile">Error: File {$filePath} tidak ada atau tidak dapat diakses.</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.copyingFile">Error: Tidak dapat menyalin file dari {$filePath} ke {$tmpFilePath}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.deletingFile">Error: Tidak dapat menghapus file {$tmpFilePath}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.warning.fileAlreadyExists">Peringatan: File {$filePath} sudah ada di dalam direktori statistik penggunaan.</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.success">Sukses: {$filePath} ke {$destinationPath}</message>
</locale>
